{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène quatre tortues nommées d'après des artistes de la Renaissance ?",
            "TrueAnswer": "Les Tortues Ninja",
            "FalseAnswer": [
              "Scooby-Doo",
              "Les Super Nanas",
              "Laboratoire de Dexter"
            ],
            "Explanation": "Les Tortues Ninja, créées en 1984, ont été un énorme succès, donnant lieu à des bandes dessinées, des émissions de télévision et des films."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chien aventurier et de son compagnon humain dans une série animée des années 90 ?",
            "TrueAnswer": "Courage, le chien froussard",
            "FalseAnswer": [
              "Bob l'éponge",
              "Les Super Nanas",
              "Laboratoire de Dexter"
            ],
            "Explanation": "Courage, un chien violet timide aux ennemis surnaturels, et ses propriétaires vivent au milieu de Nulle Part, où des choses bizarres se produisent."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Hé Arnold !', quel est le nom de la pension où Arnold vit avec ses grands-parents ?",
            "TrueAnswer": "P.S. 118",
            "FalseAnswer": [
              "Hillwood",
              "Sunnyside",
              "Holly Wood"
            ],
            "Explanation": "Arnold vit dans une communauté fictive appelée Hillwood et fréquente le fictif P.S. 118 ; l'émission reflète la vie urbaine."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'éponge anthropomorphe vivant dans un ananas sous la mer ?",
            "TrueAnswer": "Bob l'éponge",
            "FalseAnswer": [
              "Tom et Jerry",
              "Les Razmoket",
              "Les Pierrafeu"
            ],
            "Explanation": "Bob l'éponge est apparu pour la première fois en 1999 et a donné lieu à des films à succès, des produits dérivés et une comédie musicale à Broadway."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du membre le plus intelligent du trio des 'Super Nanas' ?",
            "TrueAnswer": "Blossom",
            "FalseAnswer": [
              "Buttercup",
              "Bubbles",
              "Mojo Jojo"
            ],
            "Explanation": "Blossom, leader naturelle, représentait l'intelligence parmi les trois filles super-héroïnes d'âge préscolaire créées par le Professeur Utonium."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé suit un groupe de bébés alors qu'ils explorent le monde de leur point de vue ?",
            "TrueAnswer": "Les Razmoket",
            "FalseAnswer": [
              "Les Pierrafeu",
              "Tom et Jerry",
              "Scooby-Doo"
            ],
            "Explanation": "Les Razmoket, créé par Arlene Klasky, Gábor Csupó et Paul Germain, a été acclamé par la critique et populaire auprès du public."
          },
          {
            "Question": "Quels sont les noms des deux frères et sœurs devenant des super-héros à la suite d'un accident impliquant du produit chimique X ?",
            "TrueAnswer": "Les Super Nanas",
            "FalseAnswer": [
              "Laboratoire de Dexter",
              "Bob l'éponge",
              "Courage, le chien froussard"
            ],
            "Explanation": "Blossom, Bubbles et Buttercup sont des super-héros d'âge préscolaire, créés en 1998, qui sauvent Townsville des vilains."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Laboratoire de Dexter', quel est le nom de la sœur de Dexter qui ruine fréquemment ses expériences ?",
            "TrueAnswer": "Dee Dee",
            "FalseAnswer": [
              "Maddie",
              "Lily",
              "Cindy"
            ],
            "Explanation": "La présence distraite de Dee Dee sert de source récurrente d'irritation pour le petit génie, Dexter."
          },
          {
            "Question": "Qui dirige une équipe de chiens combattant le crime et est l'alter ego d'un concierge timide ?",
            "TrueAnswer": "Téméraire",
            "FalseAnswer": [
              "Scooby-Doo",
              "Astro",
              "Clifford le gros chien rouge"
            ],
            "Explanation": "Téméraire, doublé par Wally Cox, était un humble cireur de chaussures nommé Shoeshine Boy qui se transformait en super-héros 'Téméraire'."
          },
          {
            "Question": "Quel personnage de dessin animé est connu pour sa célèbre phrase 'Eh, quoi de neuf, docteur ?'",
            "TrueAnswer": "Bugs Bunny",
            "FalseAnswer": [
              "Mickey Mouse",
              "Popeye",
              "Daffy Duck"
            ],
            "Explanation": "Bugs Bunny, créé en 1940, est devenu un symbole emblématique et la mascotte de Warner Bros. et est connu pour son esprit et son charme."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Scooby-Doo', qui est le propriétaire de la camionnette Mystery Machine ?",
            "TrueAnswer": "Norville 'Shaggy' Rogers",
            "FalseAnswer": [
              "Fred Jones",
              "Velma Dinkley",
              "Daphne Blake"
            ],
            "Explanation": "Shaggy, avec son grand danois, Scooby-Doo, sont connus pour leurs appétits inhabituels et leur lâcheté face au danger."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du chat qui parle et est le protecteur de sa propriétaire, Sabrina ?",
            "TrueAnswer": "Salem",
            "FalseAnswer": [
              "Garfield",
              "Tom",
              "Félix le chat"
            ],
            "Explanation": "Salem Saberhagen est une sorcière de 500 ans qui a été condamnée à passer 100 ans sous forme de chat pour avoir tenté de dominer le monde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du méchant dans 'Les Schtroumpfs' qui est connu pour porter des vêtements noirs ?",
            "TrueAnswer": "Gargamel",
            "FalseAnswer": [
              "Azraël",
              "Schtroumpf à lunettes",
              "Grand Schtroumpf"
            ],
            "Explanation": "Gargamel, un sorcier maléfique, cherche à utiliser les Schtroumpfs pour créer une potion qui lui accorderait un pouvoir ultime et l'immortalité."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom du roi qui règne sur Thundera dans 'Cosmocats' ?",
            "TrueAnswer": "Lion-O",
            "FalseAnswer": [
              "Grune",
              "Panthro",
              "Mumm-Ra"
            ],
            "Explanation": "Lion-O est le chef des Cosmocats et est représenté maniant l'Épée d'Omens, qui lui donne une vue au-delà de la vue."
          },
          {
            "Question": "Quel dessin animé met en scène un adolescent maladroit ayant la capacité de se transformer en super-héros en criant 'Shazam !' ?",
            "TrueAnswer": "Shazam!/Isis Hour",
            "FalseAnswer": [
              "Capitaine Planète",
              "Les Super Nanas",
              "Les Schtroumpfs"
            ],
            "Explanation": "L'émission 'Shazam !' suit Billy Batson, et quand il dit le mot magique 'Shazam !', il se transforme en super-héros, Captain Marvel."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Musclor', quel est le nom de l'archi-némésis de Musclor ?",
            "TrueAnswer": "Skeletor",
            "FalseAnswer": [
              "Homme-Fauve",
              "Homme d'armes",
              "Roi Serpent"
            ],
            "Explication": "L'objectif de Skeletor est de conquérir le Château des Ombres et d'obtenir les secrets et les pouvoirs qu'il renferme, se battant souvent contre Musclor."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Voltron, le défenseur de l'univers', quels sont les noms des cinq lions robots qui forment Voltron ?",
            "TrueAnswer": "Noir, Rouge, Vert, Bleu, Jaune",
            "FalseAnswer": [
              "Lance, Pidge, Keith, Hunk, Allura",
              "Megatron, Optimus, Bumblebee, Starscream, Soundwave",
              "Mighty, Tiny, Major, Leader, Smart"
            ],
            "Explanation": "La série suit une équipe d'astronautes pilotant un super-robot géant appelé 'Voltron' pour protéger l'univers."
          },
          {
            "Question": "Qui est le principal méchant de la série 'Transformers' ?",
            "TrueAnswer": "Mégatron",
            "FalseAnswer": [
              "Optimus Prime",
              "Starscream",
              "Bumblebee"
            ],
            "Explanation": "Mégatron, chef des Décepticons, est un adversaire puissant et impitoyable des Autobots dans la série Transformers."
          },
          {
            "Question": "Dans 'G.I. Joe: Les Héros de l'Amérique', quel est le nom de l'ennemi mortel de la force de mission spéciale d'élite G.I. Joe ?",
            "TrueAnswer": "Cobra",
            "FalseAnswer": [
              "Serpentor",
              "Destro",
              "Zartan"
            ],
            "Explanation": "Cobra, dirigé par Cobra Commander, livre une bataille incessante contre G.I. Joe pour le contrôle et la domination mondiaux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le nom de l'équipe de mutants adolescents formés en ninjas par Maître Splinter ?",
            "TrueAnswer": "Les Tortues Ninja",
            "FalseAnswer": [
              "Teen Titans",
              "X-Men",
              "Power Rangers"
            ],
            "Explanation": "La série originale de bandes dessinées des Tortues Ninja, créée par Kevin Eastman et Peter Laird, a été publiée en 1984."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}